【蘋果踢爆】師生比例愈小得分愈高 城大近3年分數僅次港大

【蘋果日報】城大涉嫌「報細」學生人數力谷國際排名。該校教職員工協會主席、應用社會科學系副教授謝永齡不諱言，難以理解校方近年何以「對排名發哂癲」，校方甚至聘請大量偏重研究的教授，目的正是令研究引用數量增加，提升大學排名。

謝永齡續指，不少外國學者均指出相關的大學排名計算方法不科學、武斷、欠學術性。他擔心城大重視排名的方針會令教育失衡，「會搞到係研究主導教育，影響開科、收生......好似有啲科，例如話社會工作、研究本地音樂，呢啲外國期刊無興趣嘅，大學係咪慢慢淘汰？一間大學，係咪始終教育先係最重要呢？」
城大學生會會長陳岳霖則形容，此類大學國際排名「水份甚高」、「不可信」，「最簡單，睇返城大同其他院校嘅入讀成績，啲排名其實係反映唔到收生情況」，他不理解亦不認同城大近年力谷排名的做法。
記者 葉偉東

平時班城大XX呢??

謝永齡續指，不少外國學者均指出相關的大學排名計算方法不科學、武斷、欠學術性。他擔心城大重視排名的方針會令教育失衡，「會搞到係研究主導教育，影響開科、收生......好似有啲科，例如話社會工作、研究本地音樂，呢啲外國期刊無興趣嘅，大學係咪慢慢淘汰？一間大學，係咪始終教育先係最重要呢？」
城大學生會會長陳岳霖則形容，此類大學國際排名「水份甚高」、「不可信」，「最簡單，睇返城大同其他院校嘅入讀成績，啲排名其實係反映唔到收生情況」，他不理解亦不認同城大近年力谷排名的做法。
記者 葉偉東

Even ShittySU's President doesn't understand what ShittyU is doing

城大谷排名關你撚事咩

"谷" ranking itself is fine,
but if a uni "fake" its ranking, then it's on9

cut撚晒啲trip fund

酸你城柒出國際?? 不了

食屎大學

善衡最多咩科?

利申: 善衡

撚樣強巴打

medic呀

Hi

你係有料嘅ibank都直接linkedin r你，理得你咩大
成班小學雞

Stop this. For that I really admire his Turtle Theory, a person's occupation has no correlation to his/her intellectual capabilities.

點睇 i-Bank online application 填資料淨係得三大揀??

你篇重開遊記爛尾
今年係咪再去多次
霖仔加油

家陣人地係form都唔洗填有人主動搵佢呀，仲online application

篤數正仆街 城大今次gameover咯

O no

召喚城大飛機友

今日係咪城大無手機日？ city secret 既qs post 都係無人覆

Shitty post竟然無人post 踩城大恆指圖 好失望

屌 間間u 都有水份啦
HKU CU UST Poly 全部報QS人數都報少6000-9000
承認City 你報少得最多 但你班友咪50步笑百步
蘋果條撚樣又唔做足research

PolyU student number from PolyU website: 28499
PolyU student number from QS: 20972
Source:

HKU student number from HKU website: 28744
HKU student number from QS : 20214

就算係五十步笑百步又點 你哋城大衝得最前，咪㭍得最應囉 你嬲嬲豬啊？

擺閒打飛機個班撚樣就一定係扮City 仔個班on9啦

純粹笑你on9姐

你咪笑我啦 慘得過全香港都笑緊你地 依家都係懷疑姐，唔使咁快起晒鋼既

Don't "Dead Chicken Upholds Rice Lid" last

柒就要認
打就要企定

懶得濟... 今年5月尾會再去呀

細心睇QS排名既評分準則，都知只係益英語系既大學，例如國際生同論文引用數等等，因為若果你係非英語系既大學，變相國際生會收少左，同埋你既論文引用數一定會比其他英語系既大學少得多，所以點解德國既好多大學排名竟然低過港大同城大就係咁解；另外就係，當你狂請教授去力谷排名，你變相就係犧牲教學質素，而家港大同城大就愈黎愈多呢D教授，變相害左undergraduate同postgraduate個堆人。
真正好既大學係唔會追排名，反而重視教學同interactive，但教資會既高層已經唔再係民選，而係由一班neo-liberal既商家同學者操縱住，呢班人追求既只係排名，所以你排名高，變相可以問政府拎更多funding，而且香港人好多都重視呢d水份極高既排名，變相好多大學都發哂癲咁追排名。
事實上香港既大學無論邊間都係食物鏈下既最底層，無論教學理念、教學質素、學術風氣、學生質素、校政，全部都係垃圾，全港最好既反而係成日畀香港人笑既嶺南大學，可惜，因為佢唔係綜合型研究大學，所以排名一直偏低，但香港人崇信排名，以為排名就一切，先令到香港既大學永遠都落後於人。

不嬲shitty仔都唔會拎黎打飛機 係班假膠同傻仔先會信

HKU UST都會拎QS黎J 事實黎

九唔撚搭八 宜家講緊grad左搵唔搵到工咩

大智若愚

原來而家仲有咁多傻仔睇呢啲排名

唔止會睇，仲會瘋狂J添

唔好咁講
我身邊啲shitty仔由year1打飛機到year3
Year4之後就冇聽過佢地打飛機
Don't ask me why

香港人不嬲目光短淺，視野狹窄，信呢D垃圾排名不足為奇。
你睇見東京大學、海德堡、柏萊克呢D大學排名竟然低過港大，用下腦都知呢D排名有幾高「參考價值」

多得有咁多呢D排名，而家呢個學術界先無以前咁樣會出咁多影響後世既經典學術文章出黎。

Why... I am not joking I really want to know whu...

都可以分享下既
隔離有一個入到shitty個時周圍分享自己雖然自己DSE唔高分但好好彩入到間排名高既三大

個時以為佢入科大 屌你老尾原來係城大
我班frd笑到黃都面晒
之後見佢又上莊又食到女 就聽住佢sell左三年shitty J左3年qs

應該第4年醒覺左

What did he do in the last year?

其實入讀成績低唔代表個間學校係廢，德國無論邊間大學都係好易入，包括哥廷根同海德堡都係，你DSE拎全三肯定入到咁濟，想上去讀POSTGRAD GPA 2.4 就基本上入到，但前題係你要識德文。
德國大學一向易入難出，而且對德國人黎講，PASS到就OK，但起德國既大學黎講PASS到已經好難，所以你睇返個邊既畢業率都係幾低下，但人地既大學無因為收分低而變得垃圾，而係靠入面既行政、資源、學術風氣、師資去令學生成為有能力既人，再靠呢D人去令社會更加進步，而唔係學香港人同香港既所謂大學咁不斷咁話想提高個收分門檻令外人睇落你間大學好似勁D，但入面既教學理念、學術風氣、教學質素、學生質素全部都係bullshit。所以唔好問點解香港永遠出唔到人才。

讀緊嶺南表示認同
prof好多都有心教
但學生質素 學術風氣果d就算啦

慘在班城大UG明明唔撚關佢地事都衝咁前呢
啲錢用曬黎請國際級教授
唔教書唔做野淨係坐係度
出paper就入shitty數
我地邊有50步咁撚多 你玩到咁狗

留名睇啲人話城大自嘲
但明明嗰班成大xx 日日喺度做打手 成日幫手打飛機 我唔明何來自嘲

個班明顯假膠啦

咁都物以類聚的 正常人都唔會打

打咁大篇嘢目的係贊LingU

傻仔大學用QS打飛機

龜瀡英文好咗

所以係連登認真回覆，一係唔會有人理，一係就出埋呢D咁既REPLY出黎，無眼睇。

大學排名本身就只供參考作用
所以shitty呢幾年做an機就真係哂鳩氣

再講白d,睇返Adam Ruins Everything講大學排名個段

上連登，勿認真

成個校園台都不知所謂 算啦

真係笑大我個口
你去shittyu secret望下你就知你幾天真

On9仔曲當直 改過個名咪樣衰中大啦傻9

就算講事實佢地都會話你打飛機架

根本佢地班人就只會相信自己想相信既野

連登班大專毅進狗係咁上下